\begin{task}{31.14}
  Установить, какие из следующих пар прямых скрещиваются, параллельны,
  пересекаются или совпадают; если прямые параллельны, написать уравнение
  плоскости, их содержащей; если прямые пересекаются, написать также уравнение
  плоскости, их содержащей, и, кроме того, найти их точку пересечения.\\
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + z - 1 = 0,  \\
        3x + y -z + 13 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x - 2y + 3 = 0,  \\
        y + 2z - 8 = 0;
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x + 3y = 0,  \\
        x + z - 8 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        z - 4 = 0,  \\
        2x + 3z -7 = 0;
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y + z -1 = 0,  \\
        y + 4z = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        2x + 3y + 6z - 6 = 0,  \\
        3x + 4y + 7z = 0;
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + y -2z -6 = 0,  \\
        41x - 19y + 52z - 68 = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x - 2y +5z -1 =0,  \\
        33x+4y-5z-63=0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + z - 1 = 0,  \\
        3x+y-z+13 = 0,  \\
        x - 2y + 3 = 0,  \\
        y+2z-8 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 1  & 1  \\
        3  & 1  & -1  & -13  \\
        1  & -2  & 0  & -3  \\
        0  & 1  & 2  & 8
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & -4  & -16  \\
        0  & -2  & -1  & -4  \\
        0  & 1  & 2  & 8
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & -6  & -24  \\
        0  & 0  & 3  & 12  \\
        0  & 1  & 2  & 8
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 0  & 0  & -3  \\
        0  & 0  & 1  & 4  \\
        0  & 0  & 1  & 4  \\
        0  & 1  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      \implies
      X(-3,0,4)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямые пересекаются в точке $X$. \\
  Направляющие векторы прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & 0  & 1  \\
        3  & 1  & -1
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        4  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{bmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & -2  & 0  \\
        0  & 1  & 2
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -4  \\
        -2  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение плоскости пересекающихся прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x + 3  & y  & z - 4  \\
        -1  & 4  & 1  \\
        -4  & -2  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x + 3  & y  & z - 4  \\
        -1  & 4  & 1  \\
        -4  & -2  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x + 3 - 2y  & y + 2z - 8  & z - 4  \\
        -9  & 6  & 1  \\
        0  & 0  & 1
      \end{vmatrix}
      = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x + 18 - 12y + 9y + 18z - 72 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x -3y + 18z - 54 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x - y +6z - 18 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        2x+3y = 0,  \\
        x+z-8 =0,  \\
        z-4=0,  \\
        2x+3z-7=0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        2  & 3  & 0  & 0  \\
        1  & 0  & 1  & 8  \\
        0  & 0  & 1  & 4  \\
        2  & 0  & 3  & 7
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 3  & -2  & -16  \\
        1  & 0  & 0  & 4  \\
        0  & 0  & 1  & 4  \\
        0  & -3  & 3  & 7
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 3  & -2  & -16  \\
        1  & 0  & 0  & 4  \\
        0  & 0  & 1  & 4  \\
        0  & 0  & 1  & -8
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Направляющие векторы:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        2  & 3  & 0  \\
        1  & 0  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -2  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        0  & 0  & 1  \\
        2  & 0  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        2  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Система несовместна, $\vect{a_1} \nparallel \vect{a_2}$ $\implies$ прямые скрещиваются.\\
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y + z -1 = 0,  \\
        y + 4z = 0,  \\
        2x + 3y + 6z - 6 = 0,  \\
        3x + 4y + 7z = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 4  & 0  \\
        2  & 3  & 6  & 6  \\
        3  & 4  & 7  & 0
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 4  & 0  \\
        0  & 1  & 4  & 4  \\
        0  & 1  & 4  & -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1}
      =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 4
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -4  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1}
      =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        2  & 3  & 6  \\
        3  & 4  & 7
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -3  \\
        4  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Система несовместна, $\vect{a_1} \parallel \vect{a_2}$ $\implies$ прямые
  параллельны. \\
  Точки прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A_1(1,0,0),
      \quad
      A_2(12, -30, 12)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} = \overrightarrow{A_1A_2} =
      \begin{bmatrix}
        11  \\
        -30  \\
        12
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение плоскости параллельных прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x-1  & y  & z  \\
        3  & -4  & 1  \\
        11  & -30  & 12
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x-1  & y  & z  \\
        3  & -4  & 1  \\
        11  & -30  & 12
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x-1  & y  & z  \\
        3  & -4  & 1  \\
        -1  & -14  & 8
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x-1-3z  & y+4z  & z  \\
        0  & 0  & 1  \\
        -25  & 18  & 8
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      18x - 18 - 54z + 25y + 100z = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      18x + 25y + 46z - 18 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + y -2z -6 = 0,  \\
        41x - 19y + 52z - 68 = 0,  \\
        x - 2y +5z -1 =0,  \\
        33x+4y-5z-63=0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка $X\left( 1,15,6 \right) $ удовлетворяет всем уравнениям системы.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1}
      =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        3  & 1  & -2  \\
        41  & -19  & 52
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        14  \\
        -238  \\
        -98
      \end{bmatrix}
      =
      14
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -17  \\
        -7
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2}
      =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & -2  & 5  \\
        33  & 4  & -5
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -10  \\
        170  \\
        70
      \end{bmatrix}
      =
      -10
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -17  \\
        -7
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\vect{a_1} \parallel \vect{a_2}$, прямые имеют общую точку $\implies$ они
  совпадают.
\end{solution}
